告別觸式時代？ 傳iPhone研發毋須觸屏操作

04月05日(四) 14:33
有傳iPhone正準備告別輕觸式操作技術。（資料圖片）
有傳iPhone正準備告別輕觸式操作技術。（資料圖片）
智能電話市場競爭早已變得激烈，臉容識別及指模解鎖即使曾是兵家必爭的專利技術，如今亦再無法滿足用家一直追求的新鮮感。美國傳媒周三（4日）報道指，手機生產商蘋果公司正為iPhone系列研發新技術，讓用家手指毋須觸碰屏幕情況下操控頁面，蘋果公司未確認消息。

該份「引述消息人士」報道指，有關技術處於研發階段初期。若研發成功，用家往後使用新產品時，只要把一隻手指放在屏幕以上及感應範圍內，便可「隔空」控制部分功能。新功能尤其對平日經常入廚，但又擔心手指弄髒電話機身的用家而言，可謂一大喜訊。

蘋果公司的主要競爭對手「三星」，早年已成功研發類似技術，用家不用觸碰屏幕，便可隔空橫掃的方式切換頁面，但用家必須運用整個手掌配合。外界近年多次批評蘋果公司產品屢欠創新。消息人士指蘋果公司同時埋首研發可彎曲屏幕，試圖扭轉頹勢。

垃圾apple又抄鳩我三叔

抄Project Soli?

事實
三叔個face id對比iphoneX真係玩具黎

Animoji 都係

個專利09年申請㗎

段氏家族

Google心諗

可唔可以唔好再抄nokia

三叔果個唔係叫face id囉
做打手都做下功課先啦

講埋你聽，三叔果套係用虹膜，唔係scan你塊面囉

三叔係結合左虹膜同人臉辨識，真係乜撚都face id,笑死人

三叔個人臉辨識係點 Work?

Sony Xperia sola個懸浮觸控無人記得

用到虹膜果時先用虹膜

用唔到會自動downgrade落 2D face unlock

其實收購完apple自己都花勁多時間搞

Kinect咁大舊縮入個m字額到已經唔易

霍金式操作

我淨係知我部垃圾三叔s8 10次face解鎖11次都失敗
個touch id個製又細
又唔夠iphone咁方便
唔慣用下下會按到鏡頭到
到最後要用番密碼解鎖

S8果期仲同人講自己kill fingerprint

三星狗仲要兜足一年個指紋擺位無問題
一年就俾三星兜巴星

配埋當時套live wallpaper好撚正

聲控?